Tuhat kaheksa sada üheksa sada kümend wiientamal aastal Jõulu kuu 15 päewal ilmusiwad Kaiu walla kohtusse Kaiu walla mehed Mart Martin ja Hans Erin ning palusiwad järgmist asja kohtu lepingu protokolli üles wõtta.
Mina Mart Martin annan Hans Erinal oma kaks weist müima peale ja nimelt üks lehm 23 rubla ja üks wärs 17 rubla wäärt, kokku nelja kümne rubla ette, seega et tema Hans Erin tulewa Jüri päewaks mulle seda raha nelikümend rubla wälja maksab ja kui tema seks aaks seda raha wälja ei maksa, siis saan need samad loomad nii samma suguses wäärtuses tagasi. Seda tunnistab Hans Erin tõeks ning selles kirjutawad mõlemad omad nimed alla
XXX tähentab Mart Martin
XXX Hans Erin
Eesistuja: P. Aawer
Selles aktis nimetud inimsed on mõlemad kohtul tuntud ja ka üiguse wõimulised selle asja täide wiimiseks mida kohus kinnitab.
Eesistuja: P. Aawer
Kohtumehed: M. Nipman, H. Lilienthal 
Kirj. Tiidermann
Konets 1895 g.
